牛津大學最新研究：打機令人更快樂

英國廣播公司周一（16日）報道，牛津大學互聯網研究所（The Oxford Internet Institute）近日公布研究，透過分析遊戲開發商提供的數據，發現長期玩某類型電子遊戲的人，較不玩的人更快樂，這顯示電子遊戲未必如一定對健康有害。

是次研究主要分析任天堂《集合啦！動物森友會》與藝電（EA）《植物大戰殭屍：和睦小鎮保衛戰》兩款遊戲的數據。遊戲開發商罕有向研究員提供了玩家玩遊戲時間的數據，由於並非像以往研究般靠玩家自行估計，因此數據更為準確、真實地反映玩遊戲的時間。相關玩家亦回答了有關幸福感等問題的問卷，共有3274名18歲以上遊戲玩家參與研究。

這項未經同行審查的研究發現，從遊戲獲得樂趣的玩家感到更幸福。帶領這項研究的普日貝爾斯基（Andrew Przybylski）對於研究結果感到驚訝，他稱過去40年的研究都顯示玩遊戲時間愈長，人們就愈不快樂，但這次研究卻發現，每天玩《森友會》4小時的人會更開心。他認為新研究顯示的差異，關鍵原因之一或是今次研究的遊戲都有社交功能，人們可跟其他玩家控制的遊戲角色互動。
（BBC）

打Dark Soul掉手制都會快樂?

洗撚你研究咩,自己開鋪機出黎打咪知囉屌你老母

淨係Fifa都唔知玩爛左幾多個手制

調查指喝水能解除口渴

菁英離地到連呢啲野都要浪費錢去做研究

英國研究： 鍾意打機嘅人打得多機會開心

連登仔最新研究：食飯令人更飽肚

鬼唔知咩

原來如此

遊戲中咪快樂

返出現實更不快樂 失落更大

返返去遊戲中 再循環 就變左個廢人

唔開心就唔打啦

是次研究主要分析任天堂《集合啦！動物森友會》與藝電（EA）《植物大戰殭屍：和睦小鎮保衛戰》兩款遊戲的數據。

好多電莖撚(以為自己係)
打機打到嬲到就中風咁

玩 ringfit 毫無快樂感

個研究係咪就係為左反駁呢個理論

最新研究
牛津大學好鳩得閒

有條女屌閪仲更加快樂興奮刺激呀
屌你老母食屎啦班專家

英國研究

快樂

Convenience sampling
小學研究都冇咁求其

反駁左係邊

每日玩四小時喎

認真 我想知邊個係事業上成功嘅人可以得閒到每日玩4個鐘遊戲

幾時研究打飛機令人快樂？

研究員: 攞正牌返工打機

就係成功人仕先拎到4個鐘出黎打機 幾時見到窮人會有時間做自己野

bio hazard 用刀唔受傷唔save 爆機
睇下快唔快樂？

係得啲廢老先覺得打機一定係有害咋嘛

打機會令人燥狂
Mon 手制 都打爆過 嬲得濟一拳打落牆

你個啲叫富二代姐

舉下有咩野白手興家嘅職業可以得閒到日玩4個鐘

唔好同我講創業 九成九start up都會收皮

本身剩係睇標題，都想屌呀媽係女人
但文末有講「帶領這項研究的普日貝爾斯基（Andrew Przybylski）對於研究結果感到驚訝，他稱過去40年的研究都顯示玩遊戲時間愈長，人們就愈不快樂，但這次研究卻發現，每天玩《森友會》4小時的人會更開心」
呢個先係呢項研究會出新聞既原因

睇左打飛機令人更快樂

睇錯打飛機令人更快樂,
係咪冇得救

拍拖令人不快樂

自虐狂虐待自己當然係快樂
唔想掟制可以玩lego系列

辛苦你

個人覺得有啲道理
身邊唔打機嘅都係比較悶嘅人，同埋成日會唔開心
佢地一係覺得工作重要過打機，一係就覺得打機幼稚無聊

識得搵野發洩/寄託真係好緊要

真閪game嚟

玩親UT個人都出撚哂汗 勁肉緊
打完全身肌肉崩緊
成日提自己依隻垃圾驚唔洗咁上心
不過玩左咁多年都仲會打到好燥

第一次打贏隻王果下不知幾快樂

你好似掉轉左

其實好多人都得 小妹同朋友每晚起碼玩兩三個鍾
唔係下下都要做狗 事業先會成功

個研究都幾廢 攞兩隻game出嚟就代表晒全部遊戲 大把電莖game打到中風喎

調查指啊媽係女人

BTW：可以用來駁老母（如果佢地會聽理據既話）

英國硏究

我第一隻怪都打唔羸，學識放下果一刻都開心既

打機定打飛機呀？講清楚啲好喎

得你正常少少
上面成班暴躁撚

我打機 + 打飛機
雙倍既快樂

呢樣唔係因為打機令人快樂
係因為付出左，幾經艱辛，最後成功左既滿足感

然後當你再開GAME,打得贏第一隻怪,你就會發現原來都只不過係咁

但打csgo /r6s 會打到燥

同fd玩咪開心
如果自己玩單機game咪又係毒撚

一定無lol份啦

打飛機呢

自己係過來人

LOL/課金手機game個類, 真係越打個人越唔開心, 係舖癮同rank 呢D無意義既野令人keep住玩

反而有D益智/有故事性既game 間唔中玩下個人心情真係會好D

遊戲難度越高 成就感愈大

打到殺人最快樂？

近排玩返三國群英傅, 好開心

駛你講

人地調查嘅係英國人
英國人返工邊駛忙到打四個鐘機都無時間

咁打飛機係咪更快樂

唔講唔知

燥係正常，隻game又有script 又成日死set 。
最重要係人類係有感情嘅生物

最炆係佢每場一定有一方係踢得特別順，亂傳亂射都入到

所以依家好唔快樂好多年無打過機

玩咩類型嘅驚玩幾耐都值得研究嘅
仲有就係遊戲之外有冇其他因素會影響結果
例如打機嘅目的

應該講清楚玩自己中意類型既game先會快樂

你要我玩動作/射擊/競技game，1分鐘我都覺得長

牛津大學最新研究：打J令人快樂

而家打機打得最勁個班就係佢地

打Battlefield比外掛屠到差啲踢爛電腦

研究指出打得飛機多會令人更快落 好似係

睇下你玩咩game啦..

然而...睇人打機比自己打機更快樂

做咩揀EA都唔研究FIFA

睇錯打飛機令人快樂

你X射X中0入球 VS AI 90分鐘1射1中1入球

是次研究主要分析任天堂《集合啦！動物森友會》與藝電（EA）《植物大戰殭屍：和睦小鎮保衛戰》兩款遊戲的數據。

都係輕鬆休閒 game，唔包括班電莖撚
將快樂留返畀正常玩家，電莖撚慢慢嬲飽佢

有時大學啲research就係要prove啲係人都知嘅野出黎

唔快樂都無咁多人玩啦

打機一向有益身心架啦

有幾多「睇人打機既人」真係「睇人打機」？

咁係睇你用咩心態玩

same

進食有助緩解飢餓
飲水有助緩解飢渴

How about 打飛機

佢有冇研究打lol啲人係點

同真人打會燥十倍
你領先3球比對家反Cup4球
仲要每次入波衝鏡+跳舞 果下真係嬲撚到震

到你試到終於打得羸果陣就會好快樂

食飯令人感到飽。

有段開心既時光係玩尼奧寵物同摩爾莊園
以前可以玩幾個鐘都唔停

事業上成功同開唔開心又冇乜必然關係喎
佢研究打機同開心你講事業成功做乜

其實好緊要
年年都會話打機令人暴力…打機會上癮……
難得有份研究，由出名既大學證明打機有好處

打機精神病黎架屌
唔跟WHO GUIDELINE 做野FAKE NEWS

唔快樂打嚟做乜

幾時可以出個研究話打飛機令人更快樂呀

點解？有冇數據support？

會持續幾耐？ 開心完幾秒 睇返自己浪費人生百幾個鐘係打機仲點會開心

我有隻game玩左過3000個鐘
浪唔浪費時間係個人自己定義
個研究對鍾意打機嘅人先有意思
同講鍾意踢波嘅人踢波會開心啲一樣

唔同既game 會引導唔同既心態

成日話D 人打LOL/WOW 打到發自己家人脾氣
我就冇見過人玩動物森友/塊魂/應援團玩到罵自己老母

你會覺得打機係浪費時間已經唔駛講落去

每個人尋求開心既方法同形式都唔同

好快樂

食飯令人更飽肚🙂

屌西仲開心

打J令人快樂

唔係咁點搵飯食

是次研究主要分析任天堂《集合啦！動物森友會》與藝電（EA）《植物大戰殭屍：和睦小鎮保衛戰》兩款遊戲的數據。

試吓研究台服LOL

其實我有諗過
學校係唔係可以將好多課程重新設計變ＧＡＭＥ咁
Ｄ人會不自覺地好投入同大動機學習
eg city building game用黎教geog urban planning

咪就係因為你呢啲戇鳩隊友囉
你要for fun去打normal game/電腦啦
人哋打rank就係想贏, 點撚知要carry埋你班撚樣
點撚樣唔燥啊? 對面就個個識玩
我嗰隊就比埋你啲垃圾, 點撚樣玩啫
唔識玩就delete game咪撚累人啦屌你老母

佢老味,攞兩隻師奶game出來研究就做出結論.

勞工處最新研究：返工令人更快樂

睇你打咩機姐

想打咪打
人哋講咩又有咩所謂
唔通打機嘅時候會諗下有冇好處先打咩

sor

On撚鳩鳩鬼唔撚知咩

唔快樂我打黎把撚

屌老母就未見過
見過玩動物森友會執自己個島同間屋執到屌黎屌去
塊魂 timeout 過極都過唔到關又會屌黎屌去
應援團我玩唔到 perfect 都會屌黎屌去

遊戲唔會引導到玩家心態，只有玩家自己選擇用咩心態去打機
我求其爆到機就算咁打 bio
我要破時間紀錄打 bio
我要刀爆機打 bio
我要研究數據打 bio
心態全部唔同

成日睇streamers 打pvp game興過火屎

lag機咪會唔快樂

要權衡輕重
而家個研究同你講打機至低限度唔係一無是處
唔係影響生活地打機的話 打機係無問題

Instant happiness 姐

wii fit 咪就係諗下有冇好處先打機

父母想我哋唔快樂

英美台日韓都做緊呢 D
打機學英文、數學、合作精神

痛苦並快樂著

M底

打飛機令人更快樂。

香港剩係會填鴨式教學

總之做功課做功課做功課 活動教學相對都少
變game 家長第一時間個反應應該係 下 番學打機

屌閪令人更快樂

其實份研究除左比你睇外
更大一部份係要做科學紀錄
慢慢討論再探究
咁樣知識先會越來越多

希望大家可以用多D其他角度睇事
唔好自己收窄自己眼界

有時幫助人 做善事
都係instant happiness

你渣啫

d oxford撚好得閒?

有SCRIPT 有時明屈你輸
唔掉都唔係人

玩三國志都記得哂地方名地理野
仲可以百鳩幾個角色同技能野
分配資源野, 內政邊樣要優先, 咩情況會有唔同
又有數學要考慮
錯左開SAVE再玩, TRIAL AND ERROR
根本一隻GAME有好多野學

咪咁膚淺啦

落機舖先最爽

話打機令人暴力，暫時完全係錯誤既結論

以最出名既GTA為例
因為d研究通常會話，證實玩GTA既人比無玩GTA既人暴力

問題係……
GTA令玩既人暴力咗？
定係喜歡暴力既人會傾向去玩GTA？

呢度連登黎架

打機都要有權威認證咩?
又唔係吸毒性上癮
不過係驚OVER上癮影響生活JE
EG 打機打到隱閉唔番工冇社交
果D就真係要防止啦因為會變社會問題

不過日本果D隱閉人士(唔一定青年, 中年都有)
應該係曾經社會上遇到大問題頂唔到, 職場欺凌
先會收埋自己

又諗起垃圾世衛將「打機成癮」列做病態
真心一句，有咩成癮唔係病

我覺得未必用快樂去形容
反而係滿足感
有時你玩D GAME係受到刺激唔一定開心
但會好想有個種體驗感覺
你可能同一關玩極都唔過屌哂老母咁
但你好唔忿氣一定要征服

真定假呀？

咁快樂完之後？

[ 突發 ]
最新研究:

牛津大學研究生的老母均是女性

就要為自己浪費既時間付上非常沉重既代價了

我覺得係時代同GAME發展轉左型
以前D GAME都係單機打
到而家唔單止可以ONLINE 仲可以邊同FD CHAT 合作打
仲去到直播幾千一齊睇住打
個時代唔同左
打機可以同好多人參與分享
唔係收埋自己一邊
有時我睇番有D唔中意舊GAME
一個人去玩去面對, 少左同其他人一齊合作個種快樂

好多人將呢份報告講成阿媽係女人
個命題係打機令人更快樂
但其實玩家既角度係我想穫得快樂，其中一個選擇係打機，同人地既命題係唔同

技術唔好就賴呢度嗰度

有script真係好閪
全隊銀銅都打爆你
自己隊波就嗰一場好似唔識郁咁dklm

以前打typing of the dead練touch typing
如果有game可以操打code就好

Academic嘢無論幾撚呀媽係女人都一定要有ref
而家可以名正言順cite落essay
好辦事好多
Gaming makes ppl happy (on9, 2020).

釋放左壓力自然開心d

打lol點快樂呀？

香港地研究：睇人仆街最開心

on9 唔通要喊住咁打?

其實有好多 e.g. shenzhen io

你好慘

要世界第幾先可以勁到唔覺有SCRIPT
定係笨柒到唔覺有?

shenzhen io 個 D 係唔係 assembly ?

你估研究畀你班本身就鍾意打機嘅人睇咩
畀班老豆老母睇㗎

仲有mon

我地呢D MMORPG 玩家快樂既泉源只有一種：
+0 執行者之劍一瞬間發出藍色的光芒。

打機打機 我鍾意打機
打機真快樂

證明研究員唔打機
不過可能人地就係唔打機先做研究員

動森完見到自己間屋咁細會抑鬱

POKEMON GO

唔開心我打黎做咩9

呢班人根本打到中左毒，仲誇張過 D 小朋友
佢地係一條友推住架單車綁接近10部電話玩

唔通你老母屌你打機你又叫佢打鋪機咪知爽唔爽咩，咁佢就係D唔撚打既人麻

叫班專家食屎啦

咁個現實咁唔快樂你打唔打機都唔會快樂啦

研究所仲請唔請人

LOL個個燥撚到
點快樂

連打機都無時間

試過領先2-0
之後80分鐘 3球12碼反cup
冇剷人都要12m 黑到仆街

FIFA

根本班廢老打機仲癲過D後生

以為打飛機

細個都還好 人愈大愈唔想哂時間係啲刷裝刷lv 驚

我知啦 你而家先知咩

Justin Bieber

Lag機才會令人暴力

呢樣我試同 有D遊戲你到大個係冇心機玩
人大咗玩得多輕鬆既遊戲

但有D有挑戰性既遊戲到你贏到的確係有快感

咁講廢老，自己老豆老母打機分分鐘勁過 D 仔女
等車又打，搭車又打，等位又打，食飯又打
D 小朋友都打到唔識停
搭車見過老母同個女返學，一上車就打機，反而個女仲識停叫老母落車，但個老母就唔撚識停

candy crush同麻雀，廢老至愛

做research係佢地工作

唔係邊有糧出

單機唔會，連機先會想掉手制

哇屌
巴打一言驚醒洛克人
即刻自隊8樽水

玩古惑狼勁mug

你未識享受死亡姐
代表你死得唔夠多

12月Google 停flash，尼奧寵物點算

無錯啦。我都認同打NG練角無問題，問題係啲L樣打NG撞到啲渣嘅仲全程係咁咀9人，睇見到覺得辛苦

睇咗打飛機

BNO去祖國有冇機會每日4個鐘

我打rank 都可以for fun。 輸咗唔肉赤，贏咗又開心

真心你講到咁勁就一早上到同啲高端打la，一個唔肯承認自己係垃圾嘅垃圾，以為自己玩咗十年八載就好撚勁四周圍話人troll

最鐘意rank game troll人
不過比支那收賺左之後就冇玩
宜家重玩支那lol都係on9仔

55